馬來西亞嚴打口罩加價 最高監禁3年

新型冠狀病毒武漢肺炎疫情持續，馬來西亞早前亦出現新型冠狀病毒武漢肺炎確診病例。馬來西亞人紛紛到超市及藥房等搶購口罩，口罩出現抬高價格情況。馬來西亞政府表示，對那些在新型冠狀病毒爆發後，提高口罩和洗手液價格的商人採取嚴打行動，亂加價者最高可囚3年。

馬來西亞國內貿易和消費者事務部（Ministry of Domestic Trade and Consumer Affairs）副部長張健仁稱，全國有2300名執法人員和1000名價格檢查員，他們對銷售這些物品的商店進行檢查，以確保價格符合規定。

張健仁指，多種口罩被列為價格控制項目，一層、兩層外科手術口罩最高零售價分別為每盒馬來西亞7令吉（約13港元），3層外科手術口罩每盒馬來西亞10令吉（約19港元）。

1層、2層外科手術口罩每個約為馬來西亞20仙（約38毫港元）；3層外科手術口罩80仙（約1.5港元）；N95口罩每個零售價為馬來西亞6令吉（約11港元）。

張健仁周四（30日）表示：「如發現任何商店出售上述產品中的任何一種價格超出其最高價格的市民，可以向政府部門報告。我們的官員將在收到報告後立即採取行動。」

根據該法一經被定罪，個人最高可被處以10萬令吉的罰款或監禁三年，而公司可被處以最高50萬令吉的罰款。

邱騰華：政府不會干預自由市場 但會呼籲零售商不要囤貨炒賣

咁賣1萬蚊盒啦😂😂😂

相反香港

香港無正義經濟師嗎
正義化學師K Kwong都出來講真話

咩叫自由市場？
首先市場供應係自由進入不受壟斷
香港租金咁貴進入門檻咁高
根本早就唔係自由市場
政府有無著手解決問題
只是令市場越來越單一